【第一次召集】科技類工程技術交流區

讀完UG之後唯一感想係學海無涯，而自己乜柒都唔識

腦入面有好多idea，但一個idea可能已經包涵mech、cs同information既知識，單靠自己冇可能去掌握所有既知識，更唔好講其實自己本科UG既程度只係皮毛

我相信有呢個諗法既人唔止我一個，所以我想有一個地方，等唔同工程、科學學科既人都可以喺到分享下自己學到既知識，無論係喺大學定還是其他渠道（例如返工或者自學），唔好怕錯被人恥笑，更加唔好因為見到人錯就屌佢/恥笑佢，因為我相信每一個都有知識既盲點，我地應該要互相提點，先可以做到互補不足

如果呢到夠人，唔排除會開tg group

留名

lm

留名

識少少autocad, solidworks, sketchup
之前都有畫過d idea

吾生有涯，而知無涯，以有涯隨無涯者，殆已。 -- 莊子

等睇地盤佬認屎認屁

無知丁丁留名

等睇班construction撚入黎表演搬龍門絕技

「construction唔撚係engine咩？」
「poly engine同construction係分開既，你班engine佬咪撚污染我地construction呀」
「連bs野都舞唔掂，人地鬼撚會比你搞機械人、飛機咩」

唔上網睇下curriculum仲以為mech=bs

做乜鳩

夢想做飛機設計，但係要人請你做呢類 R&D 最少要有MS 甚至PhD. 讀完bachelor 真係乜柒都唔識

我都係quote返連登某個construction撚講過既野咋

人地一早岸已上，又話班EE/ME撚自命清高唔撚識respect

你話啦，咁既環境點撚樣係香港推廣engineering for tech/r&d ? 下下都比呢d人用各種方法discourage

成間poly得feng俾人睇唔起，成個feng得me先會俾人笑
你讀mech? 讀完整冷氣啊?

真正Mech撚根本WFC BS

班人又講到好把炮咁，上reddit一搵mech hvac，得啖笑

講一個BS/E&M比科技engineering優勝既地方

最簡單
起一幢30層商廈
你知道由爛地開始 到驗樓 收樓
要用幾多人力物力財力嗎？
你知道一間十仔一個月要出幾多糧嗎？

construction比我感覺係集合哂N行專業
有地就有野起

唔似得科技界各自修行
大極都係小圈子自己玩

個bachelor只係門檻

出現了

樓主好好接招啦

除非真係想做bs，唔係有志氣都唔會去做bs

其實我開個科技類工程討論區係因為我真係對啲起樓呀BS呀呢啲建築工程冇乜興趣

呢啲工程打後五十年技術都唔知有冇突破

拎啲時間討論下machine learning、deep learning、AI、exoskeletron、能源仲開心

EE每個Field入得R&D都起碼MS（要thesis要入research group果種）

某d field e.g.Semiconductor devices 更加係冇PhD唔洗諗

講一個hi tech engineering比BS/E&M優勝既地方

最簡單
研發一個新既multi-robot automation system
你知道由理論到implementation 由circuit & pcb design到mechanical design到algorithm design到prototype再到testing同production
要用幾多人力物力財力嗎?
你知道全世界有幾多間u同科技公司做緊相關既research
每個research group有幾多Postdoc, PhD, MSc, UG, Prof, RA, Engineers, Consultants, Technicians 每個人要出幾多糧嗎?

hi tech engineering比我感覺係集合哂N行專業
現時既hi tech innovation單獨一行已經冇可能搞得掂
甚至單純係robotics既research都好多時候要用到econ/operational management/psychology既野, 仲未計tech野方面已經有齊mech elec cs 等等

唔似得construction各自修行
大極都係得construction自己小圈子玩

其實呢d arguments係邊個角度都用得 我唔係想睇低construction 只係想講表面睇落好似好簡單既research背後其實涉及既野多到你唔信

講多個例子

construction 係一個發展成熟既industry
每單proj都係難題
可以集合到市場上既實力公司
(負面唔講，因負面操作無處不在)
關關難過關關過

你諗下construction proj量多/完成度高
定係tech proj量多/完成度高

得罪講句
科研有1/3錢都係燒係齋出糧 但出唔到成果

當呢d fields有重大突破既時候現時班BS人既知識好多都唔會用得返

construction: proj完成率高, 永無突破
R&D: proj完成率低, 每份proj都係突破

眼界遠少少啦

訓左無睇
養咁多人 一年有幾多新野面世
洗左幾多錢
要幾耐回本

冇呢班人 你覺得靠construction會有新野面世咩?

思路唔啱
楚河漢界
大家做既野都唔同
construction for now & future
technology for future

唔係一山不能藏二虎
只係好多學生因為香港現況而對construction反感
產生一種極度嚮往外國科技發展既情緒

好似年年洗幾千億玩太空 玩粒子
真係值咩？

仲有好多時候新野用左你根本唔知

呢幾年銀行用左幾多AI algo係chat bot你知唔知?
ibank炒左幾多trader轉用AI你又知唔知?
工廠有幾多用新robot你又知唔知?
你平時日日用既手機 ML AI 加埋一大堆其他algo同signal processing techniques用左你又知唔知? oled mon量產技術都係呢幾年突破出黎
近排hit既航拍機, 如果唔係kalman filter, ahrs algo, 加上mems同mcu技術越黎越好 又邊有可能做到?
大把人成日用既順豐, amazon, 佢地貨倉開始轉緊全robot automation你又知唔知, 都係全靠呢幾年既multi-agent optimization research開始成熟
甚至係lihkg背後用既progressive web app都係呢幾年既新野

留名睇世界大戰

唔係話一山不能藏二虎
現實係冇左任何一邊都唔得
你都講左做既野唔同, 其實冇得直接比較, 我上面第1個response就係講緊要比較既話我調轉黎做都可以講到construction唔夠hi tech有用, 反之亦然

其實講起反感 香港學生對R&D仲反感啦, 反而好多大學生唔介意做construction

侵唔侵IT狗玩

留名tg group

無依啲人，你想排ifc都無得你排啊

你拎extreme case咁無得講嘅喔

缺一不可

師兄hello 你唔係想讀mphil咩
ee 仔留名
細電undergrad 太闊
今個sem take左3301
下年會讀埋4311
Physics 底打得唔好

為份糧咋

node.js

本是同根生
嘈咩呀
係香港揾快錢嘅社會，加政治不穩
所以對長遠嘅嘢冇興趣姐
繼續討論科技類工程技術啦

有無巴打可講多啲multi-agent optimization係咩

ee仔失緊業lm

你想知example定係點? 個field其實都好廣下

Example就okay

咁你仲唔掉撚咗手上部smartphone佢？

用得返
禾地BS 仔都係查表 唔洗明 點會用唔返

你估你真係科學家 可以發現到override現有技術/知識既野咩

我假設你都讀左10年書
派膠都都唔好咁低水平

同路人
我讀完電機工程HD 之後無咩興趣再讀，膽粗粗報咗 Computing 試吓收唔收，點知收咗（可以我DSE ICT 都有個4仔，大學收生果邊會比機會我試吓 ），今年year 3添

依你思路
你仲唔出街紥營訓？
試下住返山洞？

絕對歡迎

屌睇完套戲就見到呢到變罵戰區

做乜鳩 我係真心想交流

btw有冇mech/bme JJ有接觸過exoskeletron

真心想知點解exoskeletron出力可以大過人力咁多
明明只係見到啲支架
有冇啲咩力學原理喺到？
定係純粹用motor驅動？

仲有就係係咪所有exoskeletron都係冇得人手就咁驅動
我試玩過啲醫療機械手
基本上唔畀電或者畀肌肉signal係冇得純人手驅動（即係郁唔到）

可以係因為motor大力 亦都可以係因為mechanical efficiency高 or both

氣壓油壓

戇鳩

明明係你攻擊人在先 由頭到尾係度睇唔撚起engineering就唔好怪人啦 仲要振振有詞咁款

對唔住 有人話過要分返開construction同engineering 呢點我同意 因為香港有唔少好似你呢種撚樣係度劣幣驅逐良幣

繼續吹你既BullShit Engineering有幾撚貼地幾撚高技術啦 反正我都係當BullShit

依家好多research都傾向用返電 因為hydraulic通常都好大舊唔方便

認真網上有冇多啲source？
我上網見好多都係show個prototype
好少有相關基礎資料睇

或者整exoskeletron想知有啲咩基礎知識要學

source就一定有不過應該好散

基礎知識就多啦
statics & dynamics, basic就ok)
mechanisms of machinery, 即係涉及gears之類既transmission system個d
mechatronics
control system, pid走唔甩
robotics manipulation, 即係inverse kinematics之類
sensor fusion & signal processing, 呢個你應該熟過我
...
etc.

其實要深入既話仲有好多野要學 我都仲學緊

exoskeleton 無記錯有分幾種
1) 加大使用者力量
呢種多數要用上外來電力同油壓系統，但一般反應比較慢同要拖住條cable 供電，無記錯美軍有套用喺運送彈藥方面
一般係超過使用者力量做嘅嘢，就可以透過佢做到
2) 減少使用者要用到嘅力量
呢種多數用內置電同樣油壓，呢類只係用平時使用者用嘅力去儲
呢種只可以減少使用者用嘅力，但唔可以好似1咁超出使用者嘅力量太多

起碼有啲term可以search下

就咁search exoskeletron真係好少，同埋就好似你講咁散

電點都要用，但要個actuator design 夠輕同powerful，都係用hydraulic同pneumatic

其實都要睇application
我之前去MIT參觀某個biomed既lab做exoskeleton當係義肢 佢地係完全唔用hydraulic同pneumatic 因為太大件 唔方便走黎走去 同埋hydraulic都算危險
但係如果係幾個人咁高既大型exoskeleton就當然用hydraulics同pneumatic好啦 個scale咁大用motor應該都幾難搞

sor講緊軍事用

一般actuator要做到好似人正常活動速度要幾大電壓

玩solar car嗰陣有玩過下，但唔敢試得太盡

軍用咁應該係hydraulic多啦
佢地最憎要電既野 越少電既components越好

ching講緊依個？

其實啲氣壓缸安唔安全
唔知係咪因為童年陰影，成日凝住啲壓縮氣體漏氣同爆

可以睇下biomechanics先

好似係不過個group d人好似全部未見過咁 我都唔肯定

human kinetics

巴打好有料 留名學野

唔係好高壓既pneumatic漏氣其實冇咩野 因為只係壓縮空氣 超高壓另計
hydraulics就危險好多

見上網其實幾多

lab visit姐 又唔係去MIT讀PhD

漏氣條管fing黎fing去都幾驚

以前industrial training 試過 不過個陣係好低壓所以完全冇野
通常實際既pneumatic system都會有false safe既 唔會fing黎fing去掛?

唔緊要喇
喺呢到真心唔想講學歷
剩係想交流engine野

校園台一日到黑成日踩呢個笑嗰個真係好煩

正常唔會啫

Lm

希望香港好似可以美國咁有個Bell lab 咁出名既lab

我都想 可惜

好想好似咁

Construction 新突破
現在外國玩緊 3d 打印建築物，3d基建打印。技術新突破仲勁過 it 界。

中國都玩緊，好勁添，不過都係同一個technique但construction scale

Prefabrication NUS都有team人專搞呢啲野

有冇stm撚，想學好dma

幫推

講番tech野啦屌、又來construction engine大戰

Btw, 有冇neural network入門
不如講下boston dynamics 後空翻

EE撚留名

boston dynamics 真心痴撚線
望住佢由4腳機械慢行到快跑
再去到2腳機械識行，識開門，識起身，識平衡，到家陣識跑識跳

望返d 大學比賽2腳機械人平路都仆街
就知呢間嘢好撚痴撚線

大把世界

不過唔係係香港囉

工作上成日會同美國客果班engine 交流

佢地堅係醒好多 我成日都搞到佢地好furstrated
搞到我自己都唔係幾好意思

外國係勁果班讀engine
香港係蘿底橙入非地產相關ge engine

...勁個班香港讀完都係去外國做
香港風氣工字不出頭

我都學緊
Fyp要用佢
就黎做到想死

Stm32定8?
仲要用佢唔係更新好耐既HAL

32， hal先正 煩少d, 花少d時間setup
Btw, 寫唔到spi slave 個receive buffer 唔穩定

唔識寫HAL但係好似依家個個都用HAL咁 我都覺SPL好煩

鬼佬教f4大部分都hal，強國d forum 全部都屌hal

我冇乜c底黎講用hal都ok應付到 腦殘都識用只係跟住做 同埋我係做controller 複雜d功能都唔駛點識
強國d人其實都明 屌都冇用 HAL係趨勢

強國人屌都係夾唔岩舊野姐，寫好哂其他library 要一下改用hal都幾煩

之後我諗我都要將lab用緊d code轉哂做HAL 遲d搵下有冇ug幫手搞

巴打教大學？

UST CS UG JJ留名學野

有無semiconductor 同好
呢個field 既知識好似好多

no la small potato pg

Lm，呢種post幾好
利申:bs eng.

以前讀過一個course 正係覺得好難

教stm32

我冇料教STM 我只係講緊research lab平時用既簡單code

其實keil幫左好大忙
Right kick就搵得番句野點解
舊底個library認真係好難入手

得罪講句 某d行業仲係用緊casio計數機/excel就唔好呻要ot 係你果行既根本問題黎

讀緊細電，留名學野了解下，對high tech幾有興趣

Keil同好
Eclipse

SPL 唔睇哂成個library都唔知做緊乜 連個似樣既documentation都冇

收唔收pg

我都只係pg仔一個 不過我個group長期想要local pg

Keil太方便
Btw keil係得20人左右既大公司
大家個st link jtat是咪老番

淘寶老番1X蚊 正版好似2XX定3XX
我買20隻返黎慢慢玩好過

st-link老番
再加隻老番logic analyzer $3x

果然做得依d野係淘寶老手
有咩好介意 學習機器 學習板
我推薦stm32 硬石 工業用學到好多野
最近佢更新左FOC

唔好介意價錢做得依d不知不覺洗大左
越洗越甘 零件 晒板 加加埋埋 投資左成皮先學到皮毛

所以我依家用group既funding budget去買零件學 不過當然係買相關同埋之後用得返既野啦

幫唔起幫華輝交租

好撚貴又好撚串

和興先串過馬撚

有時急用都冇計要比華輝賺
1$粒resistor 痴撚線

有冇Bioengine/Biomedical engine既朋友

做緊final project
阿蛇知我搬code狗會點呢
成鳩日都屌我抄 真係痛苦

本身想讀me 最後入左bs
學d 野真係太practical 好多同學都係跟例跟code交功課就算
少有會諗下背後原理
遲d 應該揀automatic control 同acoustic 讀下
三年都讀風火水電真係

其實讀mech出到黎都做得返bs既野 反而bs做唔到好多mech工 點解唔入mech呢？
我識親讀bs既人都話讀得好悶 mech起碼某d course好玩d

Semiconductor 同power electronics 成日都覺得係外星科技，好撚難

agger semiconductor好撚難,本身想pg讀solar cell,上完semiconductor course就收咗皮

材料人留名

Power e邊度難 個concept算好讀
Dc dc/ ac dc/ dc ac 香港工業算常用 la
18/24igbt 控變頻冷氣
手電筒 d電池電壓降幾多 output 仍然保持咁多電流

agger
啲數同內容對比其他field算易理解

其他唔係玩FFT就係玩EM field

EE 撚留名

1.今個sem一直唸咁究竟programmed bacteria/virus 可唔可以係未來取代非骨折嘅手術（例如十字韌帶重建或者癌症）。 MIT近年聲稱話學習到protein interaction嘅pattern，期望可以用類似Computer Science咁嘅模式向programmed virus/bacteria 落指令，對target organ/cell 作出治癒。如果成事真心會幾勁。

2. 少少離題，有關Bioinformatics
小弟早三個星期上左深圳一間biotech startup參觀，佢地而家利用AI同data science去處理人體唔同data。呢間公司預期未來發展會針對幾個範疇：

（1）organ donation/bone marrow donation matching

(2) Genetic screening
(3) scenario testing
• 利用數據同對身體嘅認知，為每個用家建立獨立嘅mathematical model,（包含左每個人獨立嘅DNA,唔同chemical嘅水平指數，過往身體對藥物反應）。暫時可前瞻嘅應用有藥物測試，因為個model可以利用全球人口分別對藥物反應嘅大數據，綜個試用者嘅身體水平做個比較/預測，當然個model就要靠machine learning或其他先進科技去fine tune準確度。但一旦成功，藥物研發及測試將會快好多，同埋病人可以用model 測試究竟邊種藥物最適合自己病況

（4）diagnosis

現時門診醫生其實都係憑經驗去判斷病人狀況，假若可以利用過往唔同病例嘅大數據去建立model,每次睇醫生淨係打有咩病徵。同時係未來幾時會越來越多IOT 去收集病理數據，人類可能係未來唔洗再去實體診所，只要用IOT收集所需數據（血糖指數，血壓...etc)，用個model處理同diagnose。效率預期會急速上升

bluetooth? wifi?

Semicon Applied Chem 同 physics 既知識再整d device
成日覺得發明transistor 果d人就係鬼才黎

EE 有smart grid,DR

但以上香港都不適用

強貼留名 睇完覺得自己站在世界頂峰揮手區

Sem reg左科power electric system 會講下smart grid

諗起前排clp搞time price electricity bill 比人屌到飛天

講多樣野，clp自己座野玩埋ami,但唔聽聞hke有搞

跟本上香港有r&d e行 但係好多都搵左大陸人做

Here

有能力請出國

Cannot agree more

所以你覺得未來呢科前景好好？

無錢又無能力 自己咪做香港工程
自己做電淨係得on/off
D同事成日講裝咩櫃搬咩掣 真係笑而不語

大陸咁多勁人 唔到你唔承認
人地大搞物聯網 雲端 所以好多人做mcu好叻又唔介意分享
香港人都有既 但我認識既人都係好鳩屎串串貢

semicon真係幾好玩

不過讀上去真係要熟啲chem同material

不過上次被科大個Prof壓價仲要畀說話我聽
有陰影

考完CCNA

放工（有得放工既話）可以全心全意學其他野

我再整埋塊stm32爛鳩版
做PID tunning都唔夠 仲要plot圖
我再搵料 原來要labview寫upper
邊識咁多野

條地盤佬咁快潛水

HD fyp 程度姐

Auto tune?

係auto我都未諗到點做

EMS ENG 真係可以schematic/ LAY板 /program / testing/ tester 識晒

可以吃住醫療科條水

不過醫院好似好少專請bioeng人

藥廠 / 醫療儀器廠先會請

油壓屬於high power device，好大殺傷力，唔會用起人身上；油壓反應好慢，重工業龜速加工通常係用油壓
氣壓都有可能，供氣有點煩
應該用小型摩打，gear ratio加linkage倍大個torque
參考書 mechanics of machinery

樓豬開左gp 未

家下做左3年bs，出黎做同讀書個陣完全兩會事

你知唔知人工前景如何
Undergrad level好似只可以做sales?

人工唔知
有大學同學R&D 醫療用 robot arm(香港)

點樣搵科技類工作做(唔計IT)

香港 大陸都得

邊行？

你開囉

點解部notebook壞 又要裝過keil 我屌佢

等你

唔係真撚係做科研

你指例如寫IC果D?

HW搵大陸搞
SW 香港果班去晒做IT 大陸果班信唔過
好多去左 東南亞 / 22k台仔

留名學野

公司整緊bs嘅bms野 算唔算科技

我都想做飛機設計 巴打有打算讀ms或者phd？

類似ASM、Johnson Electric、GP個種
不過香港數得出名嘅公司10隻手指數得哂

大陸個邊又唔知有咩途徑搵工

ASTRI,Solomon,SAE 仲有好多香港人唔識既出名公司

LM
BSME Mechatronics Focus

Mechan仔留名
做左幾年mechanical design

做d咩

呢期咁等人用都失業？

成日都好想問，就咁印舊石矢出黎，咁邊個留喉

依加果份me ee cs civil 一腳踢

咁都有得拗

mech友主要做automation留名

氣動嘢控制唔到位置其實唔係咁啱駛

摩打都要選用bldc先有可能夠compact之餘夠力

香港咁多鐵路⋯但反而無鐵路工程讀⋯係唔係一定要讀大電先入到⋯⋯

利申：唔係鐵路撚。興趣鐵路系統同飛機工程。

我唔係ic design embedded system computer vision依3方面

你讀ee咩野？我都係ee畢業⋯⋯⋯

e&m 唔係E&M,係em wave,例如optical comm antenna冇讀過不過有em底應該得掛

電同機械同bs都有

頂⋯⋯我以前都係讀optical com⋯再搭wireless com⋯

香港真係冇optical工⋯⋯

哦⋯入面係唔係有course專讀？我依家最多只係係港鐵學院搵到下啲課程⋯⋯⋯

搵咗3個月都係搵唔到 signal processing就冇image processing底,淨係讀過optimal filter FFT依d應該都唔會有人請

巴打！努力啦！
我以前都搵左好耐！因為唔想返大陸做廠！

巴打依家做緊咩

我做緊關於EM嘅野⋯⋯

由於冇乜人做⋯⋯所以一講好易自爆身份⋯⋯⋯

polyu electrical engineering department有個ug programme transportation system engineering專講鐵路

不過出路

e&m main, sub, consult都係咁既啦

EM定em先

只能講 係一條單程路

Research 中意定application

Research 真係好蝦人做 自問未夠心理質素做research
Application 好玩好多

等班researcher一出新野 即刻做application應用 發展高科技香港

語障

樓主中意research 定application?

Electromagnetic